南澳洲百萬瓢蟲大軍壓境

密集恐懼慎CLICK

在南澳洲一個偏遠小鎮近期出現一個熱門旅遊景點，哪裡沒有旖旎風光，也沒有動人鳥語花香，吸引無數遊客來「打卡」的是數以百萬計的瓢蟲。
據報道，每年同一時期，位於南澳甘比爾山（Mount Gambier）50公里外的小鎮伯爾山（Mount Burr）內，有一處遠程無線電塔都會被無以數計的瓢蟲佔領，場面蔚為壯觀。
澳洲居民Steve Chapple對此一直有著密切的關注，近年來還不斷近距離拍攝著這些迅速增長的昆蟲群，他表示：「我7年前開始記錄的時候，瓢蟲數量還很少，但現在已經要用百萬單位來計算它們。這是我見過最厚的瓢蟲群，覆蓋了5平方米，厚度達到了4英寸（約10厘米）。」

不過，Chapple也表示並非每一年都會有大量的瓢蟲來到此地：「它們通常在3月底開始出現，到5月底就都消失了。瓢蟲群不僅僅只聚集在一個地方，森林裡也到處都是。」
自從媒體報道過該地的瓢蟲聚集現像後，當地已成為熱門旅游景點，全球各地攝影師紛至沓來，拍攝這難得一見的瓢蟲群。
對此異象，阿德萊德大學教授Andy Austin解釋道，產生大量瓢蟲群的原因通常有很多：「兩個最為可能的原因是，牠們在交配期時會將同類都吸引到同個地方，基本上是為了更容易找到交配對像；第二個原因則可能是為了防止捕食者，尤其是鳥類。」

咁多

屌 相機個張

都幾核突

睇到個身痕痕地

叫啲強國人食哂佢再收佢地錢

英國都好撚多

試過去field trip 一入廁所成個天花板都係

一見到d咁密集既野就想

支那蝗

其實咪好似啲伊斯蘭教徒去麥加咁

屌 一車車害蟲

好撚得意

瓢蟲？甲蟲呀屌你老母！

獨角仙都叫甲蟲喎,ching

近睇好靚

成班傻仔